特朗普簽署行政命令 檢視中國等敵對國家無人機風險

特朗普簽署行政命令 檢視中國等敵對國家無人機風險

兩岸, 國際

發佈時間 2021-01-19 08:28 最後更新時間 2021-01-19 08:27

任期只餘下兩日的美國總統特朗普簽署行政命令，指示各部門評估由中國等敵對國家製造的無人機所構成的風險。特朗普指美國的無人機系統工作包括收集數據，涉及敏感資訊，使用敵對國家製造的無人機，可能會令這些國家竊取敏感資料和技術；聯邦政府各部門需在在60日內檢視轄下由外國製造，或有外國配件的無人機風險；國家情報總監會諮詢國防部等部門，必要時移除相關的無人機。
被視為「敵國」的國家包括中國、伊朗、俄羅斯、北韓，以及其他由商務部判定的政府和實體。